<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Effektiver Altruismus Potsdam</title>
    <link>https://ea-potsdam.org/de/</link>
    <description>Recent content on Effektiver Altruismus Potsdam</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:33 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ea-potsdam.org/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Organization</title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/organizations/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:33 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/organizations/</guid>
      <description>Die EA Community Die Stiftung für Effektiven Altruismus (EAS) mit Sitz in Berlin ist die zentrale Koordinationsstelle für die deutschsprachige EA Community. Sie trägt mit ihrer Arbeit zum nachhaltigen Wachstum der Bewegung des Effektiven Altruismus bei. Das Herzstück der Gemeinschaft sind jedoch die Lokalgruppen, in denen Wissen geteilt wird und Ideen entstehen, die die Bewegung maßgeblich mitgestalten.
EA Potsdam trägt den Effektiven Altruismus hinaus in die Landeshauptstadt Brandenburgs. Wir wollen gemeinsam mit allen an EA-Interessierten, unabhängig von ihrem beruflichen, kulturellen oder sprachlichen Hintergrund in eine offene Gemeinschaft einladen und legen großen Wert darauf, dass jede*r nach ihren*seinen Wünschen und Bedürfnissen Teil der Community sein kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective Altruism</title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/effective-altruism/</guid>
      <description>Effective altruism is a philosophy and social movement that applies evidence and reason to determine the most effective ways to improve the world. Effective altruists aim to consider all causes and actions, and then act in the way that brings about the greatest positive impact. It is this broad evidence-based approach that distinguishes effective altruism from traditional altruism or charity. While a substantial proportion of effective altruists have focused on the nonprofit sector, the philosophy of effective altruism applies much more broadly, e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Key Terms</title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/key-terms/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/key-terms/</guid>
      <description>Key EA Terms 
Core Ideas Effective altruism: Effective altruism (EA) is the name of a growing social movement and an idea – based around using evidence and reason to find the most effective possible ways of doing good in the world. An effective altruist is someone who identifies with and tries to act according to the principles of Effective Altruism.
Cost-effectiveness: The cost-effectiveness of a charitable intervention simply refer to how much good it does with a certain amount of resources.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StudiumPlus</title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/reading-material/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:15 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/reading-material/</guid>
      <description>Rationalität und Empathie - Einblicke in den Effektiven Altruismus Schon ein altes Pfadfindersprichwort sagt &amp;ldquo;Jeden Tag eine gute Tat&amp;rdquo; und motiviert damit zu einem empathischen Miteinander. Doch wieso nicht stattdessen 365 gute Taten an einem Tag und damit den Rest des Jahres abdecken? Wann ist überhaupt eine Tat &amp;ldquo;gut&amp;rdquo;? Wenn die Intentionen &amp;ldquo;gut&amp;rdquo; waren? Oder muss am Resultat gemessen werden? Einen rationalen Ansatz zur Beantwortung solcher Fragen liefert der Effektive Altruismus, der darauf setzt, wissenschaftlich und rational vorzugehen, um die besten Strategien ausfindig zu machen, anderen so gut wie möglich zu helfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/contact/</guid>
      <description>This is the contact page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/faq/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/faq/</guid>
      <description>Frequently Asked Questions 
So what is effective altruism? The core idea:
Effective altruism is using evidence and analysis to take actions that help others as much as possible.
The world has a lot of horrible problems but we can’t work on them all at once. Our goal is to accomplish the most good for the world with our limited time, energy, and resources.
There is a lot of agreement among people in the movement about what questions we should ask when figuring out what will help others the most.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/_footer-left/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/_footer-left/</guid>
      <description>Impressum Angaben gemaess 5 TMG: Ekaterina Ilin, Carl-Daehne-Str. 10, 14469 Potsdam, Kontakt: +49 (0) 17653135197, E-Mail: ea-potsdam@posteo.net
Haftung fuer Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemaess 7 Abs.1 TMG fuer eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach P. 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, uebermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu ueberwachen oder nach Umstaenden zu forschen, die auf eine rechtswidrige Taetigkeit hinweisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/_footer-right/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/_footer-right/</guid>
      <description>Du möchtest uns gerne näher kennen lernen? Auch wenn viel Information eine wichtige Basis ist, um sich eine Meinung über den Effektiven Altruismus zu bilden, ist uns wichtig, die Menschen dahinter kennen zu lernen. Daher bieten wir dir eine breite Auswahl an Möglichkeiten mit uns in Kontakt zu treten.
 Du möchtest dich einfach mal dazu setzen, in der Menge untertauchen und dich im Hintergrund halten? Dann komm doch zu einem unserer Meet-Ups, wo wir in der Gruppe über den Effektiven Altruismus diskutieren, aber auch andere Themen anschneiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/homepage/_first_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/homepage/_first_section_text/</guid>
      <description>Wir diskutieren Wissen und Meinungen im persönlichen Austausch und lernen voneinander.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/homepage/_second_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/homepage/_second_section_text/</guid>
      <description>Wir vernetzen uns mit interessierten Menschen lokal und weltweit und heißen sie willkommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ea-potsdam.org/de/homepage/_third_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ea-potsdam.org/de/homepage/_third_section_text/</guid>
      <description>Wir unterstützen uns gegenseitig bei EA-Projekten und helfen zusammen, die Zukunft zu verbessern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>